\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage{multirow}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

% Formatting
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage[titletoc,title]{appendix}

% Refs
\usepackage[square,sort,comma,numbers]{natbib}
\usepackage{url} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage{notoccite}

% Title content
\title{OIM - rješenja kontinuiranih provjera znanja}
\author{Marijo Blažević, grupa 3RP4}
% \date{January 24, 2020}



\begin{document}
	\maketitle
	
	% Abstract
	\begin{abstract}
		U ovom dokumentu nalaze se rješenja kontinuiranih provjera iz kolegija OIM (Organizacija i management). Za potrebe rješavanja kontinuiranih provjera odabrano je poduzeće Peekator d.o.o. koje ću u nastavku opisati.
	\end{abstract}

	\section[Section Title. Section Subtitle]{Opis poduzeća\\ {\small Ishod 1}}
	
	Tvrtka Peekator pravnog oblika d.o.o. (društvo s ograničenom odgovornošću) osnovano je 5.2.2018 u Trgovačkom sudu u Zagrebu. Osnivači Marin Mrša i Mario Mucalo ujedno su i direktori iste te posluju na lokaciji ZICER, 12. paviljon, Avenija Dubrovnik 15 10000 Zagreb, Hrvatska \cite{Lokacija}. Nakon što smo krajem Srpnja 2021 saznali kako je tvrtka osigurala 300.000,00 eura investicije, ubrzo je otvorena podružnica i u Londonu \cite{Investicija}. Peekator je od početka testirao razne proizvode i usluge te time usavršio svoj proizvod, a to je platforma namijenjena istraživanju potrošača za agilne timove. Platforma preko različitih online panela može anketirati preko 100 milijuna potrošača i targetirati ih prema 20 kriterija. 
	
	Kao relativno nova tvrtka koja okuplja mlade i ambiciozne ljude vizija Peekatora je pružiti rješenja za agilna tržišta istraživajuči potrošače. Misija Tvrtke je pružiti i omogućiti informacije koje su djelotvorne. Do 2026 Peekator se vidi kao jednu od prvih 20 kompanija prepoznatu od strane Greenbook-a. Kako bi postigli svoju viziju kao glavni proizvod tvrtka razvija mrežnu platformu gdje korisnik koji želi saznati neke informacije o svojim kupcima kroz tri koraka dođe do rezultata istraživanja. 
	
	Trenutno prema podacima dostupnim na mrežnim stranicama Peeekator posluje u godišnjem gubitku od -170.211,00 kuna gdje nisu dostupne informacije o napomenutom seed ulaganju od 2,25 milijuna kuna. Peekator je prešao brojku od 20 korporativnih klijenata \cite{Peekator}. One javno dostupne su dm, Kaufland, Zagrebačka banka, Coca-Cola HBC, Hep Opskrba, Maistra. Ove godine očekuju povećanje u prihodima za 2-3 puta i povećati tim na ukupno 20 zaposlenika.

\newpage

	\section[Section Title. Section Subtitle]{Analiza okoline\\ {\small Ishod 2}}
	
	\subsection{Opća okolina}
	\subsubsection{Politički čimbenici}
	
	Neki od posebnih političkih čimbenika tvrtke Peekator su:
	\begin{itemize}
		\item GDPR ili zakona o zaštiti osobnih podataka direktno utječe na poslovanje tvrtke koja kao glavni proizvod ima krucijalne podatke o klijentima
	 \item Sukladno Zakonu o javnoj nabavi i podzakonskim aktima, tvrtka naručitelju provodi analizu tržišta
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Ekonomski čimbenici}
	
	\begin{itemize}
		\item Kako se tvrtke svakodnevno susreću s promjenama u poslovanju bitno je pratiti svjetske trendove u gospodarstvu te na temelju njih donosit bitne odluke te pratiti faktore poput inflacije, kamatne stope, nezaposlenosti
		\item Od iznimnog utjecaja na poslovanje tvrtke su i potrošači koje Peekator može targetirati, kako je u vrijeme Corone sve više ljudi od doma dostupno je više potrošača. 
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Socijalni čimbenici }
	
	\begin{itemize}
		\item Sve je više poduzetnika kojima je provedba analize tržišta od krucijalnog koraka, te kao takvi odlučuju se za profesionalnu uslugu
		\item Digitalizacija danas omogućuje brzu te kvalitetnu pretragu tržišta direktno od potrošača. Preko definiranja problema do prikupljanja podata te faze detaljne analize
	\end{itemize}
		
	\subsubsection{Tehnološki čimbenici  }

	\begin{itemize}
		\item Web platforme danas pružaju izrazito jednostavan i brz način da korisnicima prenesem informacije i rezultate
		\item Kako su svi podaci digitalni i svi potrošači globalno umreženi u roku od 48 h možemo doci do iscrpne analize
	\end{itemize}

	\subsection{Poslovna okolina }
	\subsubsection{Konkurenti }
	Neki od direktnih konkurenata:
	\begin{itemize}
		\item Pew Research Center
		\item Growthbar
		\item Living Facts
		\item US Census Business Data
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Kupci}
	
	\begin{itemize}
		\item DM
		\item Kaufland
		\item Zagrebačka banka
		\item Coca-Cola HBC
		\item Hep Opskrba
	\end{itemize}
	
	\subsubsection{Dobavljači}
	
	\begin{itemize}
		\item BEUC (The European Consumer Organisation)
		\item EBRA (European Business Registry Association)
		\item EFSA
	\end{itemize}

	\subsubsection{Partneri}

	\begin{itemize}
		\item Google (Search engine optimisation)
		\item Amazon (Web service)
	\end{itemize}

	\subsection{Interna okolina }
	\subsubsection{Organizacijska  struktura  }

	Osnivači tvrtke Peekator d.o.o Marin Mrša i Mario Mucalo ujedno su i direktori CEO te CFO.Peekator je još u prvoj fazi poslovanja te se adresiraju kao mladi Start Up. Iza sebe imaju mladi tim od 8 zaposlenika. Nemaju definiranu strukturu tvrtke te CEO Marin Mrša ima više od jedne uloge.

	\subsubsection{Organizacijska  kultura }

	Peekator od svog začeća posluje dosta moderno te pristup prema zaposlenici je individualan. Od Fleksibilnog radnog vremena do rada od kuće i edukacija.

	\subsubsection{Organizacijski  resursi }

	\begin{itemize}
	\item Peekator broje 10 ljudi te aktivno zapošljavaju
	\item Financijski resursi od 300.000 eura investicija
	\item Ured u Zagrebu te Londonu
	\item Web Platforma
	\end{itemize}









\newpage
	
	\section{TOWS}
	
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[]
	\begin{tabular}{|l|l|l|}
		\hline
		\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
		\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}                                                                                           & \textit{Snage}           & \textit{Slabosti}                       \\ \cline{2-3} 
		\multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}                                                                                           & Instanti rezultati       & Ograničeni ljudski resursi              \\ \cline{2-3} 
		\multicolumn{1}{|c|}{\multirow{-3}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textit{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}TOWS\\ Analiza\end{tabular}}}}} & Inovativna web platforma & Slaba pokrivenost, nepoznati na tržištu \\ \hline
		\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textit{Prilike}                                                                                                 &                          &                                         \\ \cline{1-1}
		Brzo rastući Start Up                                                                                                                    &                          &                                         \\ \cline{1-1}
		Izlaz na UK tržište                                                                                                                      & \multirow{-3}{*}{}       & \multirow{-3}{*}{}                      \\ \hline
		\cellcolor[HTML]{EFEFEF}\textit{Prijetnje}                                                                                               &                          &                                         \\ \cline{1-1}
		Jaka postojeća konkurencija                                                                                                              &                          &                                         \\ \cline{1-1}
		Dostupnost besplatnih izvora                                                                                                             & \multirow{-3}{*}{}       & \multirow{-3}{*}{}                      \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}

	\subsection{Snage - Prilike}
	
	S1O1 - Kreiranjem zahtjeva korisnik odmah dobije rezultat zbog fokusa na klijente. S2O2 - Multinacionalna platforma koja omogućava jednostavno korištenje svim internacionalnim klijentima

	\subsection{Snage - Prijetnje}

	S1T1 - Umrežavanja potrošača i fokus na analizi rezultata. S2T2 -  Promocija svojih prednosti (fokus je na bržoj analizi podataka)
	
	\subsection{Slabosti - Prilike}

	W1O1 - Pronalazak novih stručnjaka na stranom tržištu. W2O2 - Ulaganje investicije na marketing
	
	\subsection{Slabosti - Prijetnje}

	W1T1 - Integracija s postojećom konkurencijom Partner kompanija ili ulaganje. W2T2 - Fokus na kvalitetu rješenja 

\clearpage

\section[Section Title. Section Subtitle]{SMART ciljevi\\ {\small Ishod 3}}
	U prethodnom zadatku definirani su čimbenici iz okruženja koji utječu na poduzeće, na osnovu dvije strategije u nastavku su raspisani ciljevi prema SMART metodi
	
	\subsection{S2O2 - Multinacionalna platforma koja omogućava jednostavno korištenje svim internacionalnim klijentima}
	Želimo napraviti platformu koja je višejezična, na kojoj i internacionalni klijenti mogu pristupiti. Trenutno je platforma na Hrvatskom jeziku, želimo kreirati platformu na još nekoliko jezika, izbor jezika će ovisiti o broju potencijalnih klijenata iz navedene države. U nastavku su načini na koje možemo ostvariti navedeni cilj:
	
	\begin{itemize}
		\item Možemo angažirati prevoditelja te sami prevesti ukupni sadržaj web platforme
		\item Možemo pronaći agencijsku tvrtku koja radi prevođenje web stranica i platformi
	\end{itemize}

	\subsection{S2T2 - Promocija svojih prednosti (fokus je na bržoj analizi podataka)}
	Trenutno se slabo ulaže u marketing te promociju. Konkurencija u SAD-u ulaže čak 30\% više u promidžbene svrhe. Cilj nam je povećati budget za promociju te je u nastavku opisano kako ostvariti navedeni cilj:

	\begin{itemize}
		\item Možemo povećati zaradu te tako usmjeriti dodatne resurse prema promidžbi
		\item Možemo iz postojećih resursa usmjeriti novac  za promidžbu
		\item Možemo se besplatno oglasiti preko društvenih medija
	\end{itemize}


\clearpage


	\bibliographystyle{plainnat}
	\bibliography{my_bib}


\end{document}